<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Admin on blog [dot] hook</title><link>https://blog.hook.sh/categories/adm/</link><description>Recent content in Admin on blog [dot] hook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 15:11:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.hook.sh/categories/adm/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Настройка iptables для swarm кластера</title><link>https://blog.hook.sh/iptables-for-docker-swarm/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 15:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/iptables-for-docker-swarm/</guid><description>Однажды я решил поднять свой крохотный кластер для приложений, запускаемых в docker-контейнерах. Выбор был между nomad (уже не один комрад его настоятельно рекомендовал - обязательно попробую, но позже), K8S (слишком сложно и дорого по ресурсам для pet-проекта) и Docker Swarm (никакого дополнительного софта не потребуется, поставляется вместе с самим докером). Как ты понимаешь - выбор пал именно на последний.
По тому как его поднять и базово настроить - материалов полно, но когда дело дошло до настройки огненной стены - вот тут начались некоторые трудности.</description></item><item><title>Поднимаем свой, приватный прокси-сервер</title><link>https://blog.hook.sh/setup-private-proxy-server/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2016 10:57:36 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/setup-private-proxy-server/</guid><description>&lt;p>Сегодня мы будем поднимать анонимный и действительно шустренький proxy/socks сервер для себя-любимого. Так чтоб настроить его один раз, да и забыть - пускай пыхтит да нам на радость.&lt;/p>
&lt;p>Будем считать что ты уже приобрел себе простенький vps, в качестве ОС выбрал Cent OS 7 и подцепился к нему по SSH, наблюдая девственную чистоту. Первым делом тюним SSH:&lt;/p></description></item><item><title>Собираем и настраиваем msmtp</title><link>https://blog.hook.sh/compile-and-config-msmtp/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2016 22:24:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/compile-and-config-msmtp/</guid><description>&lt;p>&lt;a class="link" href="http://msmtp.sourceforge.net/" target="_blank" rel="noopener"
>msmtp&lt;/a> - это простой консольный клиент для отправки сообщений электронной почты по протоколу SMTP.&lt;/p>
&lt;p>Можно, конечно, пойти сложным путем и поставить полноценный почтовый сервер, но зачем? Нам ведь требуется просто позволить скриптам и демонам отправлять почту, а заморачиваться с DKIM, SPF, заголовками и прочим - крайне лень. Поэтому мы будем отправлять почту с помощью почтового ящика на yandex.ru, и поможет нам в этом приложение под названием &lt;a class="link" href="http://msmtp.sourceforge.net/" target="_blank" rel="noopener"
>msmtp&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Маленькая хитрость iptables</title><link>https://blog.hook.sh/little-iptables-tips/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2015 08:59:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/little-iptables-tips/</guid><description>При сканировании портов целевой системы можно довольно часто наблюдать результат вида:
... 8080/tcp filtered http-proxy ... Что говорит нам о том что порт наверняка используется системой, но &amp;ldquo;прикрыт&amp;rdquo; извне. Несмотря на то, что работать с ним врятли будет возможно - он всё же дает исследуемому дополнительную информацию об исследуемой системе.
Как проще всего прикрыть порт извне используя iptables?
$ iptables -A INPUT -p tcp --dport %номер_порта% -j DROP А как можно прикрыть его так, чтоб он был недоступен только лишь извне, да ещё и не отображался в результатах nmap как filtered?</description></item><item><title>SSH Honeypot — просто и со вкусом</title><link>https://blog.hook.sh/ssh-honeypot/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:13:57 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/ssh-honeypot/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Honeypot («Ловушка»)&lt;/strong> (англ. горшочек с мёдом) — ресурс, представляющий собой приманку для злоумышленников. (&lt;a class="link" href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Honeypot" target="_blank" rel="noopener"
>wikipedia.org&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Одно из первых средств, которое применяется для аудита целевых систем - это сканирование портов с целью выявления, какие же службы (&lt;em>сервисы&lt;/em>) там крутятся. Можете даже сейчас натравить &lt;code>nmap&lt;/code> на свой сервер и посмотреть, что же он нам о нем расскажет. Самый простой пример результата его работы:&lt;/p></description></item><item><title>Настройка страниц ошибок для nginx</title><link>https://blog.hook.sh/customize-nginx-error-pages/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 06:41:38 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/customize-nginx-error-pages/</guid><description>&lt;p>При работе с web-ресурсом возникают ошибки, и причина их может быть совершенно различна - от опечатки в URL, до ошибок самого сервера. И если у нас внешним сервером является nginx - мы можем довольно удобно указать свое содержание, которое будет выводиться при той или иной ситуации. Во-первых, это позволяет в какой-то мере замаскировать используемое ПО (т.к. определение по сигнатурам ответа становится невозможным); во-вторых - это визуальная кастомизация, которая положительно говорит о ресурсе в целом.&lt;/p></description></item></channel></rss>