<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog [dot] iddqd</title><link>https://blog.iddqd.uk/</link><description>Recent content on blog [dot] iddqd</description><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 13:19:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iddqd.uk/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Шаблонизация в CLI может быть простой</title><link>https://blog.iddqd.uk/mustpl/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 13:19:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/mustpl/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/mustpl/cover.jpg" alt="Featured image of post Шаблонизация в CLI может быть простой" />&lt;p>Однажды я был маленьким, и задавался вопросом - вот если Unix way это (упрощенно) небольшие, довольно простые утилиты и библиотеки, которые делают одну вещь, но делают её хорошо &lt;em>(Peter H. Salus: &amp;ldquo;&amp;hellip;that do one thing and do it well&amp;rdquo;)&lt;/em>, то&amp;hellip; Где тогда утилита, которая занимается шаблонизацией и не хватает звёзд с неба? Вот есть у тебя некоторый шаблон, и есть некоторые данные, которые ты имеешь желание в этот шаблон подставить. Брать для этого Jinja2? Писать что-то своё используя &lt;code>sed&lt;/code> + &lt;code>awk&lt;/code>? Или тащить %tool_name% на несколько мегабайт ради столь тривиальной задачи?&lt;/p>
&lt;p>Спустя некоторое время, вновь столкнувшись с подобной задачей, и поняв что попытка найти что-то подходящее вновь претерпела фиаско, было принято волевое решение - да-да, написать свой &lt;del>прекрасный проект&lt;/del> &lt;del>велосипед&lt;/del> шаблонизатор для использования в CLI. Ограничения были выбраны следующие:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Статическая линковка - один бинарный файл без каких-либо зависимостей (он мне понадобится в docker scratch)&lt;/li>
&lt;li>Итоговый размер должен быть минимально возможным (постараться уместиться в 100Кб без upx)&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Сброс кэша для файла на jsDelivr</title><link>https://blog.iddqd.uk/purge-jsdelivr-cache/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 07:29:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/purge-jsdelivr-cache/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/purge-jsdelivr-cache/cover.jpg" alt="Featured image of post Сброс кэша для файла на jsDelivr" />jsDelivr это потрясающий проект для тех, кто желает доставлять контент до пользователей максимально быстро, но при этом иметь возможность прозрачно управлять версионированием.
Что я имею в виду под этим? Допустим, у вас есть некоторый проект, основной ценностью которого является сам контент этого проекта. Это могут быть некоторые файлы шрифтов, картинки, иконки, js/json файлы - вообще всё что угодно. Главное, что этот контент храниться в едином месте - у вас в репозитории (скорее всего на GitHub), а не располагается у самих пользователей.</description></item><item><title>Вопросы и ответы по базам данных</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-databases/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 07:05:42 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-databases/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/interview-section-databases/cover.png" alt="Featured image of post Вопросы и ответы по базам данных" />&lt;p>База данных (БД) - это организованная структура, предназначенная для хранения, изменения и обработки информации. Это структурированное хранилище данных.&lt;/p></description></item><item><title>Вопросы и ответы по сетям и протоколам</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-network/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 12:37:08 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-network/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/interview-section-network/cover.png" alt="Featured image of post Вопросы и ответы по сетям и протоколам" />&lt;p>Часто на интервью задают вопросы связанные не только с основным/дополнительным ЯП или СУБД, но и с тем, как приложения взаимодействуют между собой используя сетевую коммуникацию. Для понимания того, как эти шестерёнки вращаются и что нужно иметь в виду отвечая на вопросы из этой серии и была написана эта заметка.&lt;/p></description></item><item><title>Задачи и решения для лайв-кодинга на Go</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang-coding/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:47:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang-coding/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang-coding/cover.png" alt="Featured image of post Задачи и решения для лайв-кодинга на Go" />&lt;p>В этой заметки содержатся (и, возможно, будут периодически добавляться) задачи на лайв-кодинг для Go разработчиков, что встречаются на интервью, либо являются хорошими кандидатами для этого.&lt;/p>
&lt;p>Лучше всего чтоб ты самостоятельно попытался решить эти задачи, и только для проверки результата смотрел код готовых решений.&lt;/p></description></item><item><title>Вопросы и ответы для собеседования Go-разработчика</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 06:17:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang/cover.png" alt="Featured image of post Вопросы и ответы для собеседования Go-разработчика" />&lt;p>Структурирование информации - очень полезный навык. И дабы привнести некоторый порядок в этап подготовки к интервью на должность Golang разработчика (и немножко техлида) решил записывать в этой заметке в формате FAQ те вопросы, которые я задавал, задавали мне или просто были мной найдены на просторах сети вместе с ответами на них. Стоит относиться к ним как к шпаргалке (если затупишь на реальном интервью - будет где подсмотреть) и просто набору тем, которым тебе стоит уделить внимание.&lt;/p></description></item><item><title>Led-подсветка для Xiaomi Mi M365 Pro своими руками</title><link>https://blog.iddqd.uk/mi-m365-pro-led-backlight/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 10:01:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/mi-m365-pro-led-backlight/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/mi-m365-pro-led-backlight/cover.jpg" alt="Featured image of post Led-подсветка для Xiaomi Mi M365 Pro своими руками" />&lt;p>Как пользователь электро-самоката M365 версии Pro со стажем — могу смело заявить, что &lt;strong>быть заметным&lt;/strong> как для участников дорожного движения, так и пешеходного — очень важно. Если передвигаясь днём по обочине дорог и/или тротуару можно считать что твоя заметность &lt;em>достаточна&lt;/em> для других участников движения &lt;em>(недостаток с лихвой компенсируется светоотражающим жилетом)&lt;/em>, то вот в темное время суток картина сильно меняется. Особенно это чувствуется при движении по тротуару со включенной фарой - особенность устройства и расположения фары на самокате таковы, что идущих тебе на встречу ты просто слепишь, а сзади тебя не видно от слова совсем.&lt;/p>
&lt;p>Задавшись вопросом &amp;ldquo;как это можно исправить&amp;rdquo; было принято решение интегрировать пару led-лент в днище самоката так, что бы они освещали землю под ним (тем самым обозначая твоё местоположение для других) и чтоб при этом надежность примененного решения не вызывала сомнения. Ниже будет в меру подробное описание того, как подсветка была имплементирована, какие комплектующие для этого были выбраны, их цены и с какими сложностями столкнулся.&lt;/p></description></item><item><title>Настройка iptables для swarm кластера</title><link>https://blog.iddqd.uk/iptables-for-docker-swarm/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 15:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/iptables-for-docker-swarm/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/iptables-for-docker-swarm/cover.jpg" alt="Featured image of post Настройка iptables для swarm кластера" />Однажды я решил поднять свой крохотный кластер для приложений, запускаемых в docker-контейнерах. Выбор был между nomad (уже не один комрад его настоятельно рекомендовал - обязательно попробую, но позже), K8S (слишком сложно и дорого по ресурсам для pet-проекта) и Docker Swarm (никакого дополнительного софта не потребуется, поставляется вместе с самим докером). Как ты понимаешь - выбор пал именно на последний.
По тому как его поднять и базово настроить - материалов полно, но когда дело дошло до настройки огненной стены - вот тут начались некоторые трудности.</description></item><item><title>Пули свищут, народ мрет — красота!</title><link>https://blog.iddqd.uk/adrian-karton-di-viart/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 07:52:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/adrian-karton-di-viart/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/adrian-karton-di-viart/cover.jpg" alt="Featured image of post Пули свищут, народ мрет — красота!" />&lt;p>Хочу рассказать про мужика-медоеда. Этот отморозок вызывает во мне искреннее восхищение.&lt;/p>
&lt;p>Жил-был Адриан Картон ди Виарт. Родился он в 1880 году в Бельгии, в аристократической семье. Чуть ли не с самого рождения он проявил хуевый характер: был вспыльчивым до бешенства, несдержанным, и все споры предпочитал разрешать, уебав противника без предупреждения.&lt;/p>
&lt;p>Когда Адриану исполнилось 17 лет, аристократический папа спихнул его в Оксфорд, и вздохнул с облегчением. Но в университете блистательный отпрыск не успевал по всем предметам. Кроме спорта. Там он был первым. Ну и еще бухать умел.&lt;/p>
&lt;p>— Хуйня какая-то эти ваши науки, — решил Адриан. — Вам не сделать из меня офисного хомячка.&lt;/p></description></item><item><title>Брутим пароли с Гидрой (hydra)</title><link>https://blog.iddqd.uk/hydra-bruteforce-passwd/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:05:15 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/hydra-bruteforce-passwd/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/hydra-bruteforce-passwd/cover.jpg" alt="Featured image of post Брутим пароли с Гидрой (hydra)" />&lt;blockquote>
&lt;p>Статья носит носит строго познавательный характер, за применение кем либо описанных в статье методик автор ответственности не несет.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>В тот момент, когда пинтест заходит в тупик - одним из крайних аргументов в тесте на проникновение является подбор паролей. Сервисы, к которым можно применить данный метод атаки - самые различные. А как следствие - различны и протоколы, и форматы обращений. Надо бы как то унифицировать инструменты для решения этой задачи - не хорошо под каждый новый случай писать новый брутер своими ручками.&lt;/p></description></item><item><title>Прошивка роутера Asus RT-G32 ver. C1</title><link>https://blog.iddqd.uk/firmware-rt-g32/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 10:10:13 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/firmware-rt-g32/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/firmware-rt-g32/cover.jpg" alt="Featured image of post Прошивка роутера Asus RT-G32 ver. C1" />&lt;p>При прошивки данной железки возникают некоторые вопросы, ответы на которые найти порой не так просто. Сейчас постараюсь ответить на основные:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли установить на него dd-wrt или open-wrt?&lt;/strong> - Нет, не заведется, к сожалению&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли установить &lt;a class="link" href="http://sourceforge.net/projects/wive-ng/" target="_blank" rel="noopener"
>wive-ng&lt;/a>?&lt;/strong> - Да, но &amp;ldquo;глючит&amp;rdquo; на столько, что работать с железкой в итоге не представляется возможным&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли после экспериментов &amp;ldquo;откатиться&amp;rdquo; на официальную версию?&lt;/strong> - Да, и это делается очень просто&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Небольшая коллекция интересных гифок (часть 1)</title><link>https://blog.iddqd.uk/little-gifs-collection-part1/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 15:45:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/little-gifs-collection-part1/</guid><description>&lt;p>Где их использовать? Фоновые изображения страниц авторизации, ошибок, анимация. Врубай своё воображение ;) Осторожно - трафик!&lt;/p>
&lt;img src="https://hsto.org/files/b35/77d/375/b3577d3758dd4eb78001815f05467faf.gif" class="wide-post-image" alt=''></description></item><item><title>Прошивка принтера Samsung ML-1860</title><link>https://blog.iddqd.uk/hack-printer-samsung-ml-1860/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 15:20:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/hack-printer-samsung-ml-1860/</guid><description>&lt;img src="https://blog.iddqd.uk/hack-printer-samsung-ml-1860/cover.jpg" alt="Featured image of post Прошивка принтера Samsung ML-1860" />&lt;p>В самом аппарате есть программное обеспечение (ПО), которое отвечает за все действия. При помощи этого ПО производится отсчет распечатанных страниц с чипа картриджа. Когда допустимое количество листов будет отпечатано, устройство блокируется. И заправкой картриджа, как вы понимаете здесь не обойтись.&lt;/p>
&lt;p>Решением сложившейся ситуации служит прошивка новым программным обеспечением ваш принтер. В обновленном ПО отсутствует счетчик страниц и уровень тонера всегда 100%.&lt;/p></description></item></channel></rss>