<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interview on blog [dot] hook</title><link>https://blog.iddqd.uk/categories/interview/</link><description>Recent content in Interview on blog [dot] hook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2022 07:05:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iddqd.uk/categories/interview/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Вопросы и ответы по базам данных</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-databases/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 07:05:42 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-databases/</guid><description>&lt;p>База данных (БД) - это организованная структура, предназначенная для хранения, изменения и обработки информации. Это структурированное хранилище данных.&lt;/p></description></item><item><title>Вопросы и ответы по сетям и протоколам</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-network/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 12:37:08 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-network/</guid><description>&lt;p>Часто на интервью задают вопросы связанные не только с основным/дополнительным ЯП или СУБД, но и с тем, как приложения взаимодействуют между собой используя сетевую коммуникацию. Для понимания того, как эти шестерёнки вращаются и что нужно иметь в виду отвечая на вопросы из этой серии и была написана эта заметка.&lt;/p></description></item><item><title>Задачи и решения для лайв-кодинга на Go</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang-coding/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:47:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang-coding/</guid><description>&lt;p>В этой заметки содержатся (и, возможно, будут периодически добавляться) задачи на лайв-кодинг для Go разработчиков, что встречаются на интервью, либо являются хорошими кандидатами для этого.&lt;/p>
&lt;p>Лучше всего чтоб ты самостоятельно попытался решить эти задачи, и только для проверки результата смотрел код готовых решений.&lt;/p></description></item><item><title>Вопросы и ответы для собеседования Go-разработчика</title><link>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 06:17:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.iddqd.uk/interview-section-golang/</guid><description>&lt;p>Структурирование информации - очень полезный навык. И дабы привнести некоторый порядок в этап подготовки к интервью на должность Golang разработчика (и немножко техлида) решил записывать в этой заметке в формате FAQ те вопросы, которые я задавал, задавали мне или просто были мной найдены на просторах сети вместе с ответами на них. Стоит относиться к ним как к шпаргалке (если затупишь на реальном интервью - будет где подсмотреть) и просто набору тем, которым тебе стоит уделить внимание.&lt;/p></description></item></channel></rss>