<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hard on blog [dot] hook</title><link>https://blog.hook.sh/categories/hard/</link><description>Recent content in Hard on blog [dot] hook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2021 10:01:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.hook.sh/categories/hard/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Led-подсветка для Xiaomi Mi M365 Pro своими руками</title><link>https://blog.hook.sh/mi-m365-pro-led-backlight/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 10:01:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/mi-m365-pro-led-backlight/</guid><description>&lt;p>Как пользователь электро-самоката M365 версии Pro со стажем — могу смело заявить, что &lt;strong>быть заметным&lt;/strong> как для участников дорожного движения, так и пешеходного — очень важно. Если передвигаясь днём по обочине дорог и/или тротуару можно считать что твоя заметность &lt;em>достаточна&lt;/em> для других участников движения &lt;em>(недостаток с лихвой компенсируется светоотражающим жилетом)&lt;/em>, то вот в темное время суток картина сильно меняется. Особенно это чувствуется при движении по тротуару со включенной фарой - особенность устройства и расположения фары на самокате таковы, что идущих тебе на встречу ты просто слепишь, а сзади тебя не видно от слова совсем.&lt;/p>
&lt;p>Задавшись вопросом &amp;ldquo;как это можно исправить&amp;rdquo; было принято решение интегрировать пару led-лент в днище самоката так, что бы они освещали землю под ним (тем самым обозначая твоё местоположение для других) и чтоб при этом надежность примененного решения не вызывала сомнения. Ниже будет в меру подробное описание того, как подсветка была имплементирована, какие комплектующие для этого были выбраны, их цены и с какими сложностями столкнулся.&lt;/p></description></item><item><title>Прошивка роутера Asus RT-G32 ver. C1</title><link>https://blog.hook.sh/firmware-rt-g32/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 10:10:13 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/firmware-rt-g32/</guid><description>&lt;p>При прошивки данной железки возникают некоторые вопросы, ответы на которые найти порой не так просто. Сейчас постараюсь ответить на основные:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли установить на него dd-wrt или open-wrt?&lt;/strong> - Нет, не заведется, к сожалению&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли установить &lt;a class="link" href="http://sourceforge.net/projects/wive-ng/" target="_blank" rel="noopener"
>wive-ng&lt;/a>?&lt;/strong> - Да, но &amp;ldquo;глючит&amp;rdquo; на столько, что работать с железкой в итоге не представляется возможным&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Можно ли после экспериментов &amp;ldquo;откатиться&amp;rdquo; на официальную версию?&lt;/strong> - Да, и это делается очень просто&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Прошивка принтера Samsung ML-1860</title><link>https://blog.hook.sh/hack-printer-samsung-ml-1860/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 15:20:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.hook.sh/hack-printer-samsung-ml-1860/</guid><description>&lt;p>В самом аппарате есть программное обеспечение (ПО), которое отвечает за все действия. При помощи этого ПО производится отсчет распечатанных страниц с чипа картриджа. Когда допустимое количество листов будет отпечатано, устройство блокируется. И заправкой картриджа, как вы понимаете здесь не обойтись.&lt;/p>
&lt;p>Решением сложившейся ситуации служит прошивка новым программным обеспечением ваш принтер. В обновленном ПО отсутствует счетчик страниц и уровень тонера всегда 100%.&lt;/p></description></item></channel></rss>